中環卑利街舖4年勁蝕逾千萬 業主劈價幅度達50%

零售市道慘淡，舖位身價大跌，於高位接貨的投資者更要損手離場。中環卑利街一個地舖，原業主於2015年11月以2400萬元承接，剛以1500萬元沽出，持貨逾4年賬面虧損900萬元（37.5%），計及印花稅及代理佣金等開支，料勁蝕超過1140萬元。

消息指出，中環卑利街18A至18B號福志樓地下4號舖，建築面積420方呎，去年起一直以3000萬元叫價放售，惟今年初受新冠肺炎疫情影響，2月已把意向價調低至2400萬元，最終更僅以1500萬元沽出，劈價幅度達50%，呎價約3.57萬元。舖位現由粉麵廠承租，月租3萬元，回報約2.4厘。

代理指出，原業主當日買入該舖位是看好有關地段具收購潛力，但近年一直未見有任何收購活動，加上市況逆轉，決心蝕讓離場。

為左收購潛力先買
守得5年就放都幾戇居

2015要2400萬420呎, 5萬幾一呎買貝沙灣都得

可能再唔放，未等到收購佢就要收皮先

我就係見到呢D

我就係要見到呢D

買家開心死，守返一年真係不得了

可能佢出面奶晒野呢，再唔套現可能要跳樓

屌, 1500萬中環地舖, 我都想買

地鋪由14年開始已經年年跌，一兩年內好大機會繼續跌。

Google map 睇過 係街市舖位 如果係soho 區就唔會咁平